【噤聲惡法】新加坡立法打擊假新聞 惡意散播者最高可囚10年

新加坡周三通過打擊假新聞法例，容許法庭嚴懲發佈假新聞或資訊的個人及網絡平台，惡意散播者最高可囚10年。「人權觀察」批評新法例會產生寒蟬效應，對在網上發表意見的普通新加坡人是一場「災難」，同時打擊很多網上新聞平台的獨立性。

新加坡國會周三以72票贊成、9票反對的大比數通過《防止網絡虛假資訊與操控法案》，在新法之下，涉嫌惡意散播假資訊、損害公共利益者，最多可被判監10年，罰款100萬新加坡元（約575萬港元）。

共產黨

新加坡先恐怖，表面民主其實獨裁到癲

隨時新聞封鎖, 河蟹傳媒

新加坡當人民係寵物狗 高級小小

Content farms disaster

得啦，我知啦

有組屋住仲想點，新聞自由可以當飯食？

真

搞個官方媒體制
所有報紙淨係可以報官方媒體既新聞
最好份份用字字體排板都一樣

之前連登仔又話參考新加坡既

一大班人仲話移民去嗰到

唔係好多人吹奏雞波咩

你都幾單純

兩睇啦，散播FAKE NEWS真係仆街嚟

五毛果d 直頭係改埋歷史

所以話本身香港優勢真係大過新加坡好多
可惜自毀前程

呢個係港共政權嘅錯,我哋應該推翻佢成立新政府,但千祈唔好係連登政權,否則應該仲恐怖過共產黨.